# Dojo - 19/08/2015

Dojo realizado na F.biz, feito em JS.

## Problema - Nomes de Autores de Obras Bibliográficas

Quando se lista o nome de autores de livros, artigos e outras publicações é comum que se apresente o nome do autor ou dos autores da seguinte forma: sobrenome do autor em letras maiúsculas, seguido de uma vírgula e da primeira parte do nome apenas com as iniciais maiúsculas.

> Por exemplo:
> 
> * SILVA, Joao
> * COELHO, Paulo
> * ARAUJO, Celso de

Seu desafio é fazer um programa que leia um número inteiro correspondendo ao número de nomes que será fornecido, e, a seguir, leia estes nomes (que podem estar em qualquer tipo de letra) e imprima a versão formatada no estilo exemplificado acima.

As seguintes regras devem ser seguidas nesta formatação:

* o sobrenome será igual a última parte do nome e deve ser apresentado em letras maiúsculas;

* se houver apenas uma parte no nome, ela deve ser apresentada em letras maiúsculas (sem vírgula): se a entrada for “ Guimaraes” , a saída deve ser “ GUIMARAES”;

* se a última parte do nome for igual a "FILHO", "FILHA", "NETO", "NETA", "SOBRINHO", "SOBRINHA" ou "JUNIOR" e houver duas ou mais partes antes, a penúltima parte fará parte do sobrenome. Assim: se a entrada for "Joao Silva Neto", a saída deve ser "SILVA NETO, Joao" ; se a entrada for "Joao Neto" , a saída deve ser "NETO, Joao";

* as partes do nome que não fazem parte do sobrenome devem ser impressas com a inicial maiúscula e com as demais letras minúsculas;

* "da", "de", "do", "das", "dos" não fazem parte do sobrenome e não iniciam por letra maiúscula.

Retirado de [http://dojopuzzles.com/problemas/exibe/nomes-de-autores-de-obras-bibliograficas/](http://dojopuzzles.com/problemas/exibe/nomes-de-autores-de-obras-bibliograficas/)

## Participantes

* Adriano Enache
* Eduardo Aragão
* Eduardo Magaldi
* Igor Almeida
* Luiz Bárbara
* Marcelo Carneiro
* Marcelo Vieira
* Renato Inamine

## :)

* Pão de queijo;
* No geral as pessoas participaram mais e deixaram o copiloto e piloto trabalhar;
* Não rolou bagunça com gente falando ao mesmo tempo;
* Terminamos o problema 1 hora antes;
* Começou no horário;
* Fizemos item à item da regra, seguindo à risca o enunciado;
* Novos métodos de array;

## :(

* Problema talvez tenha sido muito fácil;
* Não colocamos as regras do problema no quadro;

## Melhorar

* Colocar o problema no quadro;
* Pensar em problema mais próximos da nossa realidade;
* Ter mais inputs de problemas para os próximos dojo;
* Trocar a linguagem;
